點解香港會不停開「xx冰室 」

好失望 仲要排哂隊 香港人做乜撚野
間間都係食下 多士 炒蛋 通粉咁
明明係好平又易整既野 要比4-50蚊食
有食過 真食好食得幾間
好多間都係自己整好過又易整
好多仲要排哂隊 賺死佢地
係咪香港唔值得有更多有技巧既野食
大家仲係停留係食下炒蛋 通粉 比50$去食
有時食下早餐 tea 係幾好 但開得太多了
有冇人明

好on9
明明係茶記 改個名叫冰餐
裝修好小小
又可以加價

班仆街知唔知乜撚野係冰室呀

利申：一見到冰室就抵制！根本係茶記

排隊食垃圾

偽冰室 狗也不屌

完全濫用晒「冰室」呢兩個字，夠薑就唔會開夜晚

好事
日本嘢80-90蚊一碗，香港嘢唔執輸

呢幾年社會變得太快，不斷大陸化，D冰室咪食正條懷舊水開到一區有成10間，明明係茶記都要叫返冰室，驚死執輸，遲下冇晒茶餐廳，D撚樣又出返嚟懷舊，開到一街都係

食開紅磡冰室 有冇負評

最憎冰室

大陸人鍾意個名呀嘛

係衰過茶記
有d 好既茶記 好多野有得食 又好食
唔會淨係炒蛋 多屎
可能個早餐 茶餐普通 但 炒粉正 排飯抵食咁
唔似呢家咁 行幾步一間冰室 主打炒蛋

有D改做冰廳扮出名個間冰室 收費一樣食物垃圾

呢間幾好食 人地唔係食炒蛋做賣點
其他野都唔差
所以我都唔係講呢隻冰室

一聽到懷舊就覺得好嘔

之前唔記得邊到聽過
話冰室係無飯食
茶餐廳先有

香港人/商家佬一見邊樣賺錢咪係咁開
開到飽和晒 大家欖炒先安樂

以前個雞翼常餐隻雞翼好入味
依家 又老又無味

下午茶類小食
家下9成都係茶記黎,個名叫冰室

第一個掀起呢鼓歪風嘅係龍鳳冰室

一定係支持老牌嘅茶記/真冰室，義不容辭嗰隻

有市場咪開得多，操作又易過d茶記，又唔整駛炒飯，炒麵。見d人早餐叫過鮮茄通，再加奶油豬，飲埋凍飲埋單要成五十幾 華猩，同聾鳳咁撚難食都排晒隊，比著你做老闆都投資攪冰室喇

金記冰室幾高分喎

集團式黎架

敏華丫嘛

好過開啲垃圾日本野西餐
賣垃圾但貴
冰室起碼啲野夠local
貴少少坐得舒服都叫接受到
依家好多地方下午茶都賣到$40
50蚊食常餐真係唔出奇了
但求杯奶茶沖得好飲

真冰室係點？

垃圾

見到殘體字已經冇興趣

之前食紅茶冰室有蟲屌你

紅磡冰室簡體嚟

唔關冰唔冰室事
事實係依家啲茶記全部都好撚貴
常餐都要40幾50蚊

4-50你就想

同埋唔明改名個玩法係咩
好似見過間明明係太子但叫做元朗冰室

香港人點解成日睇唔起本土嘢

西餐日餐貴一貴都去食

ｍｋ行為

茶記=污糟 粗口爛舌 下欄
冰室 冰廳 = 感覺乾淨d 高級感 懷舊

(入面d野食基本一樣)

其實冰室同茶記有咩分別？

佢啱啱喺西環開嗰陣煮啲嘢真係幾好食 好食過連鎖太興 翠華 依家越黎越多分店試過其他分店質素好似無西環嗰間咁好

之前文華冰室改晒名做敏華係咩事?

原本冰室係攞小食牌照，只能供應飲品、三文治、糕餅等小食，唔可以提供炒粉麵飯
但而家多數得個名，實際上係茶餐廳

因為cheap嘢 香港人最撚鍾意門面嘢
夠靚打到卡 乾淨就掂 所以乜冰室 貴價懶懷舊裝修
6至7十蚊茶餐 香港最like

唔止冰室啦
依家仲有冰廳、餐室

以前港女打死都唔食茶餐廳，依家冰室就黎貴過日本野，我寧願食日本野

依家嘅冰室同茶記有乜分別

真老字號茶餐廳（其實一早已經冇咗冰室呢樣嘢）消失唔理，一堆二堆掛羊頭呃錢嘅乜乜冰室就仆到咁去，呢代香港人就是如此on9

上市

其實仲有

元朗冰室 厚G

到茶餐廳無果陣又會有人開「xx茶餐廳」 之後又一窩蜂咁跟住開叫返左茶餐廳

茶記就收2-30
冰室就收4-50
傻都識揀

因為香港鍾意跟風?
正如一街都係珍珠奶茶咁??

仲要扮香港情懷
好假，一定唔幫襯
我去返真冰室，真老茶記唔好？

戀殖

華星冰室

情況同外賣雞叫ptgf咁上下

想當年老豆個代由細食到大 帶埋我係筲箕灣到食
新開個條蛋散四十萬買人招牌 差哂 好似得西營盤係有舊伙記
以前個老闆佢地啲仔女 現在都有五六十歲
賣咗自己老字號招牌 賺咁多錢
佢班仔囡唔知有冇揼心口 仔囡唔識守業

因為叫冰室行懷舊風可以收你多d錢
Btw,冰室係咪通常唔做晚市?屋企附近真係幾十年既冰室，一早開市賣埋麵包，但下晝6點經過就已經閂左門

啲冰室實際上全部都係茶記

冰室喺以前因為得小食牌所以先賣少少西式嘅小食

之後去到七十年代開始有茶餐廳 快餐店啲野

基本上我諗真冰室喺70年代已經死清光

唔係話一間都無

而係佢嘅地位只存在喺電影同歷史到

冰室冇啲傳統飲品就唔算冰室啦

50幾蚊食個常餐炒蛋又唔滑冇味，一丁都仲要加錢

裝修靚D既茶記

叫冰室唔緊要，收得貴又難食，服務又唔好

叫得冰室淨係會開早午

而家你請埋伙記咩
燈油火蠟全部都係錢

食開百利 個南乳雞脾飯真係

未又係集團式 睇下民華敏華
太興集團既屌你

呃水魚

可以賣高d價錢
我見到冰室就多數唔入

花膠撈公仔麵

消費懷舊情懷 其實賣垃圾

因為溫室效應

好似80年代個時d茶記係叫冰室，算係vintage野掛

係咁架啦，車車港豬排隊比錢呀

呢間真係垃圾中既垃圾
個老細拎人招牌呃飯食

濕鳩茶記改個名做冰室就會變高級咗

根本依家香港地 50蚊內飽肚正正常常都接近無哂
比啲垃圾你填填肚 想你拿拿聲走 下一位就算
其實都難怪 租貴到閪咁

消費懷舊情懷，集體回憶

正常冰室係唔會有碟頭飯同炒粉麵，頂多得通粉公仔麵，主要真係食炒蛋多士，飲下奶茶咖啡為主

又po呢張相 搞到我笑咗出嚟～

明明賣既野一樣，只不過招牌名叫冰室就一定排撚晒隊，對面間茶記就拍烏蠅，其實老細可能係同一人

紅磡點解唔叫萬國冰室～？

食開龍門
常餐$3x
中意佢可以加錢加餸(火腿/蛋/雞扒/豬扒....)

北角
茶冰廳

40萬咩年代先，依家40萬交唔到幾耐租

咁邊幾間係好食？

咪即係傳統茶記咁囉
證明冰室當道，但茶記不死
因為骨子內都係一樣，改個名當re-branding 老粗茶記老闆都識與時並進

呢間唔係直頭茶記嚟咩
連少少門面都唔做，勁多碟頭飯，個常餐又廢，純粹改個招牌名叫冰室呃9人

係個名唔同，入面啲款式冇分別

都唔知點解冰室D野會賣咁貴

樓面服務有分別 ～ 分西 同極西 ……#haha

我係筲箕灣由細食到大
金記一直都無出過飯類，而家講到乜撚野經典焗豬扒飯 on99
我認識既金記係只有甲餐乙餐常餐、五六點就收舖

希望覺得而家金記好既人 望一望以前既金記係點樣：

真金記以前好好食好平。14蚊有凍奶茶加奶油多。好味又好飲。

而家賣左比個後生，除左個名外無一樣野似以前。想食個下午茶全部大大份仲無多士加杯野飲，死要夾多碗麵。垃圾。

利伸：以前日日食真金記食左好多年

岩岩個大灣post有人吹奏大陸野跟住就係有人話香港係咁開冰室冇野好食樓主就出post

lunch time 好多傻鳩排曬隊比雜誌報導下又狗衝, 一個好撚普通既滑蛋牛飯 (用料好D咁多) 就賣貴一貴, eg 旺記

仲有華_冰室系列都over-priced得好緊要

冰室真係好撚垃圾

慳返唔洗炒粉麵飯

屌佢老婆好撚似伊藤潤二個女人

撇除佢份人啲仆街野
呢間野係幾好食 又唔係賣炒蛋果類行野
肉鬆雞扒飯

賣炒蛋多士通粉 都夠膽死四五十蚊

其實 真正ge冰室係點？

茶記正D

係筲箕灣執前兩三年開始食食到執，真係好味同樸實舊年代嘅感覺
個個星期六日都同屋企人去食早餐
依家嘅金記只係得個名，個餡已經面目全非

班MK番深圳玩, 笑鳩連登仔食偽茶記, 仲要排路又多人
連登仔又笑鳩班MK 番大陸食垃圾

沒完沒了

澳牛呢啲就真正冰室

元朗冰室都ok

新蒲崗果啲就真係冰室喇

新開既冰室，環境企理好多，早餐我食敏華$35 ，好食過d 舊式茶記，又乾淨咁多，都係貴$5，抵俾

你老尾d 舊式茶記，杯水有蟲又試過，地下又濕又有牙籤

根本唔洗咩特色 好食
普普通通都一大堆人去食
人口太多

agger
識食一定係飲喜茶 食海底撈

以前讀書係大圍食幸運冰室
紅豆冰

中國人猶太人.jpg

賣小食，for chilling，開早午
有冰飲(廣東嘅冰廳以前叫飲冰室

好過食大家樂

50蚊當飲杯奶茶加有嘢填肚

鬼叫華星敏華呢D咁撚受歡迎咩,朝朝早餐時段都坐爆.

Sorry 我係想講旺記唔係金記....

加埋杯奶茶

本土特色 你識條春咩

幫襯嗰啲通常都係懶煮懶洗碗
蛋治、通粉邊個唔識整？或者要咩特別工具？排得隊嚟自己都整好啦
利申寧願自己整，可以整足料又得

因為靠賣情懷易呃錢搵媒體作下稿效果更佳

西環果間係咪執咗？好似變咗賣粉麵

好耐冇食過呢d 尻屎炒蛋

小食牌同大牌唔係座位數量/廚廁/消防嗰啲分別咩？唔關賣咩野食事下話

之後冰室過多
茶餐廳又會出番黎

因為廚房無師傅 連鎖快餐集團最愛
所以佢哋近年開好多間
唔通仲要train人炒小炒咩 $50一個餐蛋飯先搵到錢

紅磡冰室早餐E真心屈機塊雞排好大塊

旺記冰室 最好食

醉愛旺記

終于有人講啦，跟本下欄扮上菜

早餐a,炒蛋，多士，熱奶茶

無知一問
真係冰室同茶記有咩分別？
好食d? 但好唔好食好主觀

呢間堅劣，除左個招牌好金冇咩好

商業策略

尖沙咀果間平時食lunch 都會去食下 貪快 方便
但俾大陸人喺乜鳩小紅書吹奏 中午條隊長過50人排已經無再幫襯過

敏華, 即係太興

以前冰室冇炒粉麵飯
茶記就乜柒都有
但班茶記撚開始覺得要維持咁多種食物成本好高
咁咪索性轉行叫自己做冰室，順手刪咁d食物種類
你見而家新開好多所謂冰室都有炒粉麵飯，但成個餐牌個種類都大幅減少

執咗啦

海安可能係最後一間真茶記

Exac7ly
香港人好慘

啲冰室仲難食過普通茶記
好多卡位排到好窄 坐唔到兩人 前面又頂腳

講到尾都係錢字

因為選擇少
價錢比茶餐廳高

請既廚同水吧要求低啲
變形人工平左

租只係成本兩成

但冰室利潤係一倍

俾你做你揀開邊樣

反正狗屎垃圾加msg都有人食

試過去間所謂冰室個餐牌得一版
加埋20樣野都唔知有冇
即刻同fd出返去
唔係全世界人都想食火腿蛋通粉
有人想食餐肉有人想食麵
都已經唔講果d冰室炒野垃圾過工廠區茶記9條街

茶記真係好賺錢 幾蚊料賣5 6十蚊 日日d 客貨如輪轉

想多啲冰，對抗全球暖化。

用左冰室個名，普通一個餐加左10蚊，你開唔開？

問： 普通食肆牌照與小食食肆牌照的分別為何，兩種牌照對洗手間的要求有沒有分別？顧客人數是否按座位的數目而計算？

答： 普通食肆牌照可售賣任何種類的食物；小食食肆則只准烹製及售賣本署指定6種類別其中一類的食物。兩種牌照對洗手間的要求沒有分別，因洗手間的要求是視乎顧客及員工人數而釐訂，而顧客人數是根據座位間面積計算出來。

小食食肆獲准烹製及售賣的食物一覽表

你唔係人地仔女

可能人地唔想做飲食呢

西環都兩間
敏華冰廳
民華冰室

真正的冰室已經買少見少
而家成行成市的"冰室"只係普通茶餐廳re branding的產物

有幾好？ 所有野都貴晒囉咪

冰室變左茶記cut餐牌減成本同重新裝修加價既籍口

E唔係牛扒/魚柳咩？

懶懷舊咁，實際全部又cheap又易整，
屌你老母，加個冰室2字價錢就可以貴2倍

真冰室黎講，本人推介西灣河嘅百利，佢嘅雞脾飯好食到

一代不如一代

冇錯 真係排撚到炆

係
同一估個早餐同茶記比貴幾蚊
明明食既野一樣
打死都唔會再去

佢地定時轉！之前係牛排宜家係雞扒！

唔止新開既冰室唔似冰室
連鑽石冰室依家都已經變左一間茶記

平時係屋企附近太子冰室食
其實點為之冰室？

到成班都係冰室 你係個時開番間茶餐廳 就可以出名

牌既問題。茶餐聽同冰室係兩個牌黎

食個出前一丁 50蚊

猶太人開油站同中國人開油站嘅故事

啲地方名冰室其實係咪同一個老闆 灣仔冰室 元朗冰室 旺角冰室

敏華 垃圾

呢間排晒長龍

連登狗最支持本土賤種茶仔

幻德冰室

真正值得叫冰室係ptu、九龍冰室入面嘅果類

樣樣都懷舊，其實可能係社會停濟不前嘅警號

簡單，因為賺錢

之前喺apm食過 又貴又唔好食

錯 係垃撚圾

見到個標題都好撚認同!
仆你個街D 商家佬消費本土情懷，「冰室」咪又係果D 辣殺！屌！

早幾年既話我會認同
但而家我會懷疑啲租係咪真係貴到
要set到啲早餐接近$40先圍到皮
如果係既話照計就好難做
但點解個個都爭住開？

加價起碼一半係剩袋
其餘先係用黎抵消成本上漲

紅豆冰都冇叫乜野冰室

咪撚開post 點醒啲港豬啦, 睇佢哋嘥錢日日食垃圾我最開心

懶係懷舊，廿年後

成篇文將「冰室」同「茶記」互換再打出嚟都仲得

而家d冰室原理
將個餐牌cut到有幾少得幾少
專整埋d簡單容易整個個識整既野
食材又可以單一化入少d種類拎得多又可以再平d
培訓個廚房既時間成本都可以縮短埋，減低左老屎忽廚房佬重要性，求其搵過個都做得黎
少野揀易整廚房就快上手
裝個修又可以借機會加價賺多左
縮成本+增收入，fatfat

同我講無炒粉麵飯?真係屌你老母

本土同懷舊 見到都想嘔

又敏華冰室
又文華冰室
又紅磡冰室
仲有好多19名

香港人做生意真係痴線
你做冰室其實我係隔離開間飲品甜品會唔會好小小呀，係要迫埋同一區

Hk01屌你老母唔好又抄post

好多人話正 呢下先仆街 香港人 抵撚死架

消費香港既剩餘價值(情懹)，都係迎合遊客姐
D客輪到厭晒就會停架啦
毋須太介懷

翠華收購了，不想撞名

識啲野👍🏻

屋企人仲做緊，就快50年

百利冇得輸
雞脾飯 原隻上
講講下都好想食

其實而家喺香港食咩係平？
我已經習慣咗食個常餐都要$50

是事上有市場
大把人肚餓果時寧願坐低食個咸牛肉蛋治飲杯凍奶茶 一係食個茄牛通 冰室岩晒
想食茶記野 都可以去茶記
我果刻想食咩就去揀邊間食囉
果啲話一見到就抵制果啲
你咪慢慢同自己個肚鬥氣

我覺得金記 龍城 銀龍 元朗都唔得
紅茶 紅磡還好
龍門咁多個之中比較平 但唔算好食

迫，急，劣

啱呀!以前既冰室
真係無飯賣
同埋唔會開晚市
下午茶之後就收工

個名on9都算，話自己馳名豬扒，
屌佢老味落重鬆肉粉+拖油煮，
冇哂肉味成舊味精油肉，屌佢老味執柒左佢啦

呢間野食又係垃撚圾，
裝修係好睇同埋望落算乾淨，
但食物基本上係食味精
啲例湯夠膽死成碗味精水得1粒南北杏做湯渣...

巴打幾有生意頭腦#ad

而家市區茶記連凍飲都$50落樓啦
我去啲乾淨日本餐廳食個$6-70餐唔撚好

原來已經咁貴

叫做真正傳承到香港人快靚正冇服務嘅精神
個炒強keep住咁多年都咁好食

其實只要佢地質素做返好，唔好有人覺得貴

扮懷舊又可以收貴啲

㩒錯負評
改名叫冰室又可以呃班傻仔錢 點解唔改

其實有咩好屌
你都要有市場先容納到咁多冰室
應該屌班港豬4，50蚊一個常餐都去食個啲人
上面有條友又係on9
入去冰室見得一版野食就屌人冇野食
你會唔會去茶樓屌鳩個老細冇炒蛋多士食呀

比左負評 咩都屌

食開初戀冰室

其實冰室原本係冇茶記賣既野

華嫂完勝，不服來辯

咩毛先可能係啊姐啲胳肋底毛

茶餐廳首先係睇杯奶茶，奶茶唔得講咩都冇用

因為可以貴多幾蚊嚟賺錢

新開嘅所謂冰室，差唔多全部都垃鳩圾

你老母個個冰室都sell懷舊
D野食仲屎過一般茶記又要貴

因為現家嘅嘢越嚟越差，個個都開始消費埋舊日情懷

聽行家講，而家啲所謂冰室9成嘅嘢食係中央處理先送去餐廳，大廚都唔駛請。

食物質素keep到差不多，但抄嘢冇鑊氣可言。

大6人鐘意 冰室乜冰室7

10間有11間都係中資，聽聞好多大6狗扔一大筆黑錢落黎香港洗，然後就開呢d冰室

利申:做過食材批發

一向屎黎

食開半島冰室,其他不了

第一間係筲箕灣 個陣唔開夜晚 剩係有常餐個d食

以前啲冰室有好多種冰同凍飲嘅
依家所謂啲冰室都係得紅豆冰食

不會有粥粉麵飯!

好多垃圾，如康怡金記

有時入商場想食個碟頭飯 嘩屌 排哂隊既仆街洗唔洗呀
即刻頭也不回去食日本野算

港女至愛
打卡要緊
話知食乜 你比舊dummy佢影靚相都OK

蛋撻都焗唔到半個出嚟又叫自己做冰室！

成日經過見到 德福文華
最on9 係 排波羅包 由佢就出爐就排
有次平日無人排 我去食 普通到
一定唔會排隊食 翠華好食過佢幾倍

我係屌緊香港人 將唔應該咁貴既野都比咁多錢食
仲要排隊食 最緊要係唔見得好食
明明好普通又易煮
之前幾年 得幾間好地地
華星 金記 澳牛 咁幾好
呢幾年 開勁多冰室

紅磡冰室d野好難飲
野食正常～水吧真係食得屎～

半島真係好食！

紅茶個菠蘿油唔錯

呢個岩

我都諗唔明

冰室冰室，整杯菠蘿冰或黑牛都無呀，冰你老味

香港人愈黎愈低質

反而茶餐廳越來越少
屌你個肺周街都係垃圾冰室 又唔撚係特別好食又要懶懷舊

依家啲餐廳愈開愈低質，根本好少人有心做好盤生意。

食牙活喇 冰室茶記間間呃錢

茶記無人去

元朗生活廿幾年冇聽過有元朗冰室

尖咀果間新開果陣試過兩次，一次凍既，一次食到包裝紙

永不錄用

我見新都會都有間xx冰室。心諗屌你老味。邊有冰室會開係高檔商場架